[樓爆開始？]豪宅新盤連錄大額撻訂

2019年05月16日03:00

【星島日報報道】中美貿易戰再添變數，儘管一手交投仍然平穩，惟新盤連錄撻訂個案，更蔓延至豪宅項目，如北角栢傲山有複式戶買家取消交易，料損失達755萬，屬本月至今最大宗撻訂。

市場連錄多宗新盤撻訂個案，綜合成交記錄冊資料，本月至今至少累錄21宗撻訂，豪宅洋房亦不能幸免。新世界發展的北角栢傲山，成交記錄冊顯示，6座極高層A室複式戶，面積2835方呎，連3車位，原於本月3日以1.51億成交，呎價53263元，惟交易於簽署臨約後未見進展，料買家撻訂離場。

若以樓價5%訂金計算，買家將遭發展商沒收約755萬，屬本月至今最大宗新盤撻訂個案，亦為年內次高紀錄。

同系早前銷售的何文田新盤瑧樺昨亦首錄撻訂，為中層A5室，面積288方呎，於本月4日以731.1萬售出，惟成交記錄冊列明，買家最終未有依時簽署正式買賣合約，以已付的樓價5%訂金計，損失36.555萬。

然而，單位即日內獲承接，最新成交價705.9萬，呎價約24500元，較原先低約3.5%，新買家為發展商關連人士。

此外，新地發展的西半山巴丙頓山，成交記錄冊顯示，頂層複式單位，面積1604方呎，原於本月3日以8501.2萬售出，呎價53000元，當時呎價更創項目新高，惟交易再未有進展，買家料遭發展商沒收約425萬訂金。

同系元朗錦田北PARK YOHO Napoli亦新錄1宗特色戶撻訂，為27A座低層F室，面積229方呎，月初以487.78萬沽，惟交易未見進展，料買家遭沒收5%訂金，涉約24萬。

送中條例影響係咪已經開始浮現？

個別事件，樓市照舊gogogo